<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Escuela Ramón Fernández Durán</title>
        <link>https://escuelaramonfdez.org/</link>
        <description>La escuela de los movimientos sociales</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><managingEditor>escueraramonfdez@riseup.net (Editora)</managingEditor>
            <webMaster>escueraramonfdez@riseup.net (Editora)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://escuelaramonfdez.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>La XIX edición de la Escuela Ramón Fernández Durán será en Allariz (Ourense)</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/escuela-2025/</link>
    <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Editora</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/escuela-2025/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/cartel-escuela-2025.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>Ha pasado ya un añito desde la última escuela Ramón Fernández Durán, y seguro que nos has echado de menos, pero ya estamos de vuelta. La próxima edición de la Escuela Ramón Fernández Durán se celebrará en <strong>Allariz</strong>, uno de los pueblos más pintorescos de Ourense, del <strong>23 al 25 de mayo de 2025</strong>, así que reserva ya esas fechas en tu agenda.</p>
<p>En un contexto de crisis sistémica (climática, energética y de derechos sociales), donde se impone la guerra por el control de los recursos y las élites políticas apuestan sin tapujos por el rearme y la militarización de nuestras vidas, creemos que tenemos que prepararnos para el peor escenario. La catástrofe de la Dana de Valencia, la guerra de Ucrania y el genocidio del pueblo palestino han puesto de manifiesto que no estamos preparadas para afrontar emergencias y catástrofes humanitarias. Por este motivo, este año la temática de la escuela será <strong>la gestión de las emergencias y las catástrofes relacionadas con procesos de colapso (ambiental, económico, de recursos materiales,…), desde la creación de redes de apoyo mutuo</strong>.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Concluye la Escuela RFD 2024</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/cierre-escuela-2024/</link>
    <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Editora</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/cierre-escuela-2024/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Con la alegría que produce el haber conocido gentes maravillosas de distintos lugares en un sitio de ensueño como Arterra, y con la satisfacción de haber aprendido y compartido conocimientos, herramientas y experiencias, cerramos la Escuela Social Ramón Fernández Durán de 2024.</p>
<p>Ha sido un fin de semana muy intenso donde hemos trabajado juntas sobre temas tan interesantes como la alimentación como derecho, soberanía alimentaria, la agroecología, la realidad de las zonas rurales, la represión de las personas migrantes, de las personas presas y de los movimientos sociales, en particular los ecologistas, cómo abordar los conflictos que generan violencia, y cómo transitar de la justicia restaurativa a la justicia transformadora.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Últimos preparativos para la Escuela 2024</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/ultimos-preparativos-escuela-2024/</link>
    <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Editora</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/ultimos-preparativos-escuela-2024/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Ya queda menos de una semana para el comienzo de la VIII edición de la Escuela Ramón Fernández Durán, y estamos contando los días ansiosas por volver a encontrarnos compartir un par de días llenos de reflexiones, experiencias y aprendizajes, a la vez que pasar un buen rato.</p>
<p>Como siempre, para facilitar la llegada a Arterra Bizimodu, os dejamos el enlace con los medios de transporte públicos para llegar a la escuela:</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Retomamos la Escuela Ramón Fernández Durán</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/escuela-2024/</link>
    <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Editora</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/escuela-2024/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Estamos de enhorabuena porque, tras el parón de 2023, este año volveremos a celebrar la VIII edición de la Escuela Ramón Fernández Durán, <em>la escuela de los movimientos sociales</em>.</p>
<p>Este año, la escuela se celebrará del <strong>12 al 14 de abril</strong>, y el lugar elegido para su celebración es Arterra Bizimodu, una ecoaldea en Artieda (Navarra) con un interesante proyecto de vida comunitaria en sociocracia.</p>
<p>La temática que trabajaremos juntas este año es doble. Por un lado las compañeras de Baladre nos introducirán a la <em>Alimentación sostenida por la comunidad</em>, un proyecto en el que llevan trabajando desde hace años como una alternativa al modelo agroalimentario capitalista. Por otro lado, abordaremos colectivamente el tema de la <em>Justicia transformadora</em>, una metodología que busca la resolución de conflictos de forma no violenta y que, en los últimos años, ha ido ganando terreno en el ámbito de la justicia restaurativa. Finalmente, intentaremos también desarrollar estrategias conjuntas para hacer frente al aumento de la criminalización y la represión de los movimientos sociales.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Una escuela antimilitarista</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/escuela-antimilitarista/</link>
    <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Editora</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/escuela-antimilitarista/</guid>
    <description><![CDATA[<p>El Centro Social Julio Vélez de Morón acoge la VII Escuela de Movimientos Sociales &ldquo;Ramón Fernández Durán&rdquo; que se celebrará del 7 al 9 de octubre en la ciudad del Gallo para compartir reflexiones y fortalecer lazos ciudadanos que nos unan en la acción social colectiva y transformadora. Para soñar mundos donde la justicia social, la igualdad, el respeto por el medio ambiente y las personas sean utopías a alcanzar.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Llega la Escuela Ramón Fernández Durán 2022</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/llega-escuela-2022/</link>
    <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Editora</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/llega-escuela-2022/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Nos alegra informaros de que ya están en marcha los preparativos para la séptima edición de la Escuela Ramón Fernández Durán, la escuela de los movimientos sociales.</p>
<p>En esta edición retomamos un viejo tema que lamentablemente vuelve a estar de actualidad: <em>la lucha contra las guerras y los ejercitos desde los movimientos antimilitaristas</em>.</p>
<p>Los <a href="/contenidos/" rel="">contenidos</a> de la escuela girarán en torno a la exposición <a href="https://www.ecologistasenaccion.org/201188/exposicion-para-la-guerra-nada-para-la-vida-todo/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">&ldquo;Para la guerra nada, para la vida todo&rdquo;</a>. Y como siempre abordaremos la temática con metodologías basadas en la reflexión, el análisis y la construcción colectiva de conocimientos y herramientas.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Termina la sexta edición de la Escuela Ramón Fernández Durán</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/final-escuela-2021/</link>
    <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Editora</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/final-escuela-2021/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/featured-image.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p>El pasado domingo 19 concluía la sexta edición de la escuela Ramón Fernández Durán con alegría y satisfacción por parte de todas las asistentes.</p>
<p>En esta edición participamos 62 personas, que, aunque lejos de la participación en otras ediciones de la escuela, consideramos un éxito de participación, dada la desmovilización que ha provocado la pandemia.</p>
<p>Había ganas de volverse a ver y compartir lo vivido durante la pandemia y eso se notó desde el primer momento. Los debates fueron muy ricos y hubo aportaciones muy interesantes en los cuatro grupos de trabajo que analizaron las estrategias de movilización de diferentes colectivos (Asamblea Canaria por el Reparto de la Riqueza, Beleño, La Porvenir, La Villana de Vallecas, el movimientos en defensa de las pensiones públicas COESPE, y la caja de resistencia feministas de mujeres migrantes y racializadas) en el contexto de la pandemia. A continuación os dejamos las principales conclusiones de esos grupos de trabajo.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Últimas plazas para la Escuela 2021</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/ultimas-plazas-2021/</link>
    <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Editora</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/ultimas-plazas-2021/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Ya solo faltan dos semanas para el comienzo de la Escuela Ramón Fernández Durán 2021 y estamos trabajando en los últimos detalles para que sea todo un éxito.</p>
<p>Tenemos ganas de volvernos a ver físicamente para hablar, compartir y celebrar, que no queremos que ninguna os lo perdáis.</p>
<p>Ya quedan pocos alojamientos libres en el proyecto Basoa de Artea, y aunque estamos gestionado nuevos alojamientos lo más cerca posible,  os animamos a <a href="https://escuelaramonfdez.org/inscripcion/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">inscribiros</a> ya mismo para no quedaros sin plaza.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Vuelve La Escuela Ramón Fernández Durán</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/vuelve-la-escuela/</link>
    <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Editora</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/vuelve-la-escuela/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Han pasado más de dos años desde nuestra última edición ya que el año pasado, a consecuencia de la pandemia de la COVID, no pudimos celebrar la edición de 2020.</p>
<p>Afortunadamente, la situación ha mejorado sustancialmente y hemos podido retomar el funcionamiento de la Escuela Ramón Fernández Durán para este curso.</p>
<p>Por eso nos alegra compartir con todas que este año volveremos a vernos, presencialmente, durante el fin de semana del 17 al 19 de septiembre en Artea (Bizkaia).</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Jornada Tiempos de Colapso: ¿Cómo reproducir la vida en estos tiempos?</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/jornada-tiempos-colapso/</link>
    <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Editora</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/jornada-tiempos-colapso/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Aunque este año, por motivo del COVID19, no vamos a organizar la Escuela de los Movimientos Sociales, no queríamos dejar de vernos, aún con distanciamiento social, para compartir juntas las vivencias que la crisis del COVID19 nos ha traído en el contexto de lo que hemos venido trabajando en las anteriores ediciones de la escuela.</p>
<p>Por ello os animamos a participar en una jornada que las compas de Baladre han organizado para el próximo sábado 1 de Agosto en Madrid con el siguiente programa:</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
