<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gls on Escola Ramón Fernández Durán</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/gl/gl/</link>
    <description>Recent content in Gls on Escola Ramón Fernández Durán</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>gl</language>
    <managingEditor>escueraramonfdez@riseup.net (Editora)</managingEditor>
    <webMaster>escueraramonfdez@riseup.net (Editora)</webMaster>
    <atom:link href="https://escuelaramonfdez.org/gl/gl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Contidos</title>
      <link>https://escuelaramonfdez.org/gl/gl/contenidos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>escueraramonfdez@riseup.net (Editora)</author>
      <guid>https://escuelaramonfdez.org/gl/gl/contenidos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A temática da escola nesta edición será a xestión das &lt;em&gt;emergencias&lt;/em&gt; e das &lt;em&gt;catástrofes&lt;/em&gt; relacionadas con procesos de colapso (ambiental, económico, de recursos materiais,&amp;hellip;), desde a creación de &lt;em&gt;redes de apoio mutuo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Partiremos da análise de emerxencias recentes como a DANA de Valencia, a erupción do volcán Cumbre Vieja ou a pandemia da COVID-19, pero tamén podería ser un apagón, un corte no subministro alimentario, un corralito bancario, un conflito bélico, etc. O obxectivo do traballo é como desenvolver estratexias, ferramentas e/ou dinámicas baseadas no apoio mutuo que permitan satisfacer as necesidades básicas das persoas mediante satisfactores que xeren comunidade e resiliencia nestes contextos. Trátase só dunha aproximación, pois non haberá tempo para afondar. O foco tamén será utilizar as emerxencias relacionadas co colapso para facer medrar o tecido social emancipador e os imaxinarios ecosociais.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inscrición</title>
      <link>https://escuelaramonfdez.org/gl/gl/inscricion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>escueraramonfdez@riseup.net (Editora)</author>
      <guid>https://escuelaramonfdez.org/gl/gl/inscricion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para inscribirte nesta edición de 2025 debes cubrir o formulario que aparece máis abaixo &lt;strong&gt;antes do 15 de maio&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tras a inscrición recibirás un correo electrónico coa confirmación e o importe que debes aboar á conta &lt;strong&gt;ES77 1491 0001 2710 3446 5110&lt;/strong&gt;,&lt;br&gt;&#xA;ao nome de Berta Iglesias Varela, indicando os nomes das persoas inscritas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Este formulario debe ser cuberto por cada persoa inscrita.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Non se admitirán inscricións &amp;quot;in situ&amp;quot;. Todas as asistentes deberán ter formalizado a súa inscrición antes do inicio da Escola. Aconsellámosche que non deixes a inscrición para o último momento xa que as prazas son limitadas.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Loxística</title>
      <link>https://escuelaramonfdez.org/gl/gl/loxistica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>escueraramonfdez@riseup.net (Editora)</author>
      <guid>https://escuelaramonfdez.org/gl/gl/loxistica/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;datas&#34;&gt;Datas&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;A edición de 2025 da Escola Social Ramón Fernández Durán celebrarase do 23 ao 25 de maio.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;lugar&#34;&gt;Lugar&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;En Allariz, unha vila pintoresca de Ourense. Os obradoiros e o aloxamento terán lugar no albergue da Fundación Ramón González Ferreiro, situado na reserva da biosfera de Allariz.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d2501.56318784758!2d-7.748877338453476!3d42.199628643518544!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0xd3aac8e6d7f00b3%3A0xd3916477b87dc60f!2sFundaci%C3%B3n%20Ram%C3%B3n%20Gonz%C3%A1lez%20Ferreiro!5e1!3m2!1ses!2ses!4v1744725995553!5m2!1ses!2ses&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;450&#34; style=&#34;border:0;&#34; allowfullscreen=&#34;&#34; loading=&#34;lazy&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer-when-downgrade&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;como-chegar&#34;&gt;Como chegar&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pódese chegar a Ourense en tren ou autobús desde calquera punto da península.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Desde Ourense hai autobuses que saen da Rúa Progreso 91 (XG602027 Maceda cruce OU-103). O albergue está a 1,3 km da parada do autobús de Xunqueira de Ambía, polo que se levas moita carga recoméndase avisar para que alguén vaia recollerte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
