<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Todos los Artículos - Escuela Ramón Fernández Durán</title>
        <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/</link>
        <description>Todos los Artículos | Escuela Ramón Fernández Durán</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 28 Jul 2022 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://escuelaramonfdez.org/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Llega la Escuela Ramón Fernández Durán 2022</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/llega-escuela-2022/</link>
    <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/llega-escuela-2022/</guid>
    <description><![CDATA[Nos alegra informaros de que ya están en marcha los preparativos para la séptima edición de la Escuela Ramón Fernández Durán, la escuela de los movimientos sociales.
En esta edición retomamos un viejo tema que lamentablemente vuelve a estar de actualidad: la lucha contra las guerras y los ejercitos desde los movimientos antimilitaristas.
Los contenidos de la escuela girarán en torno a la exposición &ldquo;Para la guerra nada, para la vida todo&rdquo;.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Termina la sexta edición de la Escuela Ramón Fernández Durán</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/final-escuela-2021/</link>
    <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/final-escuela-2021/</guid>
    <description><![CDATA[El pasado domingo 19 concluía la sexta edición de la escuela Ramón Fernández Durán con alegría y satisfacción por parte de todas las asistentes.
En esta edición participamos 62 personas, que, aunque lejos de la participación en otras ediciones de la escuela, consideramos un éxito de participación, dada la desmovilización que ha provocado la pandemia.
Había ganas de volverse a ver y compartir lo vivido durante la pandemia y eso se notó desde el primer momento.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Últimas plazas para la Escuela 2021</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/ultimas-plazas-2021/</link>
    <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/ultimas-plazas-2021/</guid>
    <description><![CDATA[Ya solo faltan dos semanas para el comienzo de la Escuela Ramón Fernández Durán 2021 y estamos trabajando en los últimos detalles para que sea todo un éxito.
Tenemos ganas de volvernos a ver físicamente para hablar, compartir y celebrar, que no queremos que ninguna os lo perdáis.
Ya quedan pocos alojamientos libres en el proyecto Basoa de Artea, y aunque estamos gestionado nuevos alojamientos lo más cerca posible, os animamos a inscribiros ya mismo para no quedaros sin plaza.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Vuelve La Escuela Ramón Fernández Durán</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/vuelve-la-escuela/</link>
    <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/vuelve-la-escuela/</guid>
    <description><![CDATA[Han pasado más de dos años desde nuestra última edición ya que el año pasado, a consecuencia de la pandemia de la COVID, no pudimos celebrar la edición de 2020.
Afortunadamente, la situación ha mejorado sustancialmente y hemos podido retomar el funcionamiento de la Escuela Ramón Fernández Durán para este curso.
Por eso nos alegra compartir con todas que este año volveremos a vernos, presencialmente, durante el fin de semana del 17 al 19 de septiembre en Artea (Bizkaia).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Jornada Tiempos de Colapso: ¿Cómo reproducir la vida en estos tiempos?</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/jornada-tiempos-colapso/</link>
    <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/jornada-tiempos-colapso/</guid>
    <description><![CDATA[Aunque este año, por motivo del COVID19, no vamos a organizar la Escuela de los Movimientos Sociales, no queríamos dejar de vernos, aún con distanciamiento social, para compartir juntas las vivencias que la crisis del COVID19 nos ha traído en el contexto de lo que hemos venido trabajando en las anteriores ediciones de la escuela.
Por ello os animamos a participar en una jornada que las compas de Baladre han organizado para el próximo sábado 1 de Agosto en Madrid con el siguiente programa:]]></description>
</item>
<item>
    <title>Abrimos la inscripción para la escuela de los movimientos sociales de 2019</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/apertura-inscripcion-escuela-2019/</link>
    <pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/apertura-inscripcion-escuela-2019/</guid>
    <description><![CDATA[Un poco más tarde que de costumbre pero ya estamos aquí con una nueva edición de la Escuela Ramón Fernández Duran, la escuela de los movimientos sociales, tu escuela.
Este año volvemos 7 al 9 de junio al Barrio de Buenos Aires en Salamanca para recordar el buen sabor que nos quedó el año pasado y abordar juntas nuevos retos y desafíos.
En esta edición enlazaremos con el trabajo realizado en la última sesión del curso pasado para trabajar sobre Comunidades del siglo XXI en resistencia frente a múltiples frentes (capitalismo financiero, pérdida de derechos, aumento de la desigualdad y la represión, agotamiento de recursos naturales y cambio climático, y auge de nuevos fascismos).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Se amplía la matrícula para la Escuela 2018</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/ampliacion-matricula-2018/</link>
    <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/ampliacion-matricula-2018/</guid>
    <description><![CDATA[Si aún no te has matriculado para la Escuela Ramón Fernández Durán de 2018, estás de suerte, porque a falta de dos semanas para el comienzo de la Escuela Ramón Fernández Durán de 2018 ampliamos el plazo de inscripción una semana más, hasta el próximo domingo 8 de abril. Así que, esta vez no te despistes y haz la matrícula ya mismo en la página de inscripción.
Ya está disponible el programa definitivo.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Comienza la cuenta atrás para la Escuela Ramón Fernández Durán 2018</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/cuenta-atras-escuela-2018/</link>
    <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/cuenta-atras-escuela-2018/</guid>
    <description><![CDATA[Un año más nos ponemos en marcha para organizar la IV edición de la Escuela Ramón Fernández Durán, la escuela de los movimientos sociales, que se realizaremos del 13 al 15 de abril.
En esta edición la escuela se desplaza hasta Salamanca, en concreto al Barrio de Buenos Aires, donde además de formarnos y compartir experiencias conoceremos varias iniciativas comunitarias muy interesantes llevadas a cabo en el barrio por el colectivo ASDECOBA.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Cierre de la Escuela Ramón Fernández Durán 2017</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/cierre-de-la-escuela-ramon-fernandez-duran-2017/</link>
    <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/cierre-de-la-escuela-ramon-fernandez-duran-2017/</guid>
    <description><![CDATA[Siguiendo con la proyección de años anteriores la Escuela de los Movimientos Sociales Ramón Fernández Durán sigue creciendo en participantes y en contenidos.
Este año hemos superado la centena de personas participantes y hemos avanzado tanto en la identificación de las dificultades que tienen nuestras alternativas a los sistemas de dominación (capitalismo y patriarcado fundamentalmente), como en la definición de indicadores que nos permitan contrastarlas para ver si vamos en la buena dirección.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Últimos días para inscribirse en la Escuela de los Movimientos Sociales 2017</title>
    <link>https://escuelaramonfdez.org/posts/ultimos-dias-inscripciones-2017/</link>
    <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://escuelaramonfdez.org/posts/ultimos-dias-inscripciones-2017/</guid>
    <description><![CDATA[Ya quedan menos de 10 días para el comienzo de la tercera edición de la Escuela de los Movimientos Sociales Ramón Fernández Durán y os recordamos que el plazo de inscripción se cierra el próximo domingo 26. Así que si no te quieres perder la suculenta oferta formativa de este año no dejes tu inscripción para el último momento porque ya quedan pocas plazas.
Para inscribirte sólo tienes que rellenar el siguiente formulario de inscripción que sólo te llevará unos minutos.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
